報警的權利

的警察成日叫人有咩咁叻唔好報警唔好搵佢地

第一 我想講 佢地係有出糧 唔係做義工
只要係工作範圍 唔到佢地選擇工作項目

第二 作為市民 我地係有報警權利
當中包括但唔限於以下情景：
1. 唔記得帶鎖匙但懷疑自己冇熄火（當然你突然醒起搵返鎖匙或者記錯冇煮緊野你係冇犯法既，只要你報警個刻，你確信自己冇鎖匙或冇熄火）
2. 屋企唔見左野（真人真事，有人試過唔見左胸圍都報警，但警察都有責任協助你尋回，因為你確信係唔見，係有可能有人黎偷）

大家遇到懷疑罪案同意外都要第一時間報警求助呀，一定唔好因爲怕事怕麻煩就唔報呀
盡下自己權利責任同義務！

大家有事先報警呀
唔好亂打999
係犯法架

一定一定
保證唔會亂打